{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_030163",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "진주하씨 묘 출토유물"
    },
    "text": "晋州河氏墓出土遺物\\n\n大邱広域市寿城区青湖路321、ファングム洞\\n\n1993年7月24日に、この文化財が国家民俗文化財に指定されました。総数は249点で、そのうちダブルスは81点、書簡文は168点です。これらは大鐵广域市壽城区の郭家に所蔵されています。 それは1989年に、郭氏門中から久慈面道東里村の裏山にある12代祖母（郭在宇の従秩父晋州河氏）の墓を久慈面内里にある12代祖の墓所の横に移すために発見されました。残された遺物の年代から見ると、晋州河氏は1580年(宣祖13)〜1646年(仁祖24)に住んでいたと推測されます。 夫の郭周（クァク·ジュ、1569〜1617）は浦山郭氏の始祖の19歳の孫であり、郭在宇（クァク·ジェウ）の宗質です。彼の妻はハ·ジュンウィの娘であり、晋州出身のユン・ウォンの子孫です。服飾品は81点で、葬儀用品4点、窓1点、チョゴリ9点、スカート2点、足袋18足、下着14点、ズボン3点、布団3枚、敷布団2枚、枕1点、名目1店、帽子1店、ゴザ1店、斜め1店、生地10枚、破損した服10着が含まれています。 書簡文は計168点あり、その内訳はハングルの手紙が149点、漢文の手紙が5点、恥部記録が12点、その他2点です。これらの書簡文のうち21通は1602年から1646年の間に記録されたものです。149通のハングル手紙には、見舞い、平信、姻戚誌、偽装、賀状など多岐にわたる種類があり、夫婦、母子、祖孫、姻戚、主従の間で交換されました。これらの手紙は17世紀における見舞いの書式の成熟の過程を示す重要な資料です。また、洪吉童伝、桂祝日記、人木大妃の述懐文など、この時代の散文作品の発展要件を書簡文から見出すこともできます。さらに、当時の祭祀、衣服、豆質、食べ物、奴婢に関する民俗資料も多く含まれています。 特に、17世紀初め（1602〜1646年）の各種文献の記録年代が確実であり、その数も168件に達するため、当時の国語学、民俗学、服飾史研究において貴重な資料と評価されています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この文化財が国家民俗文化財に指定されたのはいつですか？",
            "answer": "1993年7月24日に指定されました。"
        },
        {
            "question": "晋州河氏の墓はどこで発見されましたか？",
            "answer": "大邱広域市寿城区青湖路321、ファングム洞で発見されました。"
        },
        {
            "question": "晋州河氏の墓から出土した遺物の総数は何点ですか？",
            "answer": "総数は249点です。"
        },
        {
            "question": "晋州河氏はどの年代に住んでいたと推測されていますか？",
            "answer": "晋州河氏は1580年(宣祖13)〜1646年(仁祖24)に住んでいたと推測されます。"
        },
        {
            "question": "晋州河氏の始祖の名前は何ですか？",
            "answer": "晋州河氏の始祖の名前は郭周（クァク·ジュ）です。"
        },
        {
            "question": "晋州河氏の妻は誰であり、どのような家柄ですか？",
            "answer": "晋州河氏の妻はハ·ジュンウィの娘であり、晋州出身のユン・ウォンの子孫です。"
        },
        {
            "question": "晋州河氏の墓から出土した遺物の中にはどのようなものがありますか？",
            "answer": "服飾品、葬儀用品、窓、チョゴリ、スカート、足袋、下着、ズボン、布団、敷布団、枕、名目、帽子、ゴザ、斜め、生地、破損した服などが含まれています。"
        },
        {
            "question": "晋州河氏の墓から出土した書簡文は何点ありますか？",
            "answer": "書簡文は計168点あります。"
        },
        {
            "question": "書簡文の中にはどのような内容のものがありますか？",
            "answer": "見舞い、平信、姻戚誌、偽装、賀状など多岐にわたる種類の手紙があります。また、散文作品の発展要件や当時の祭祀、衣服、豆質、食べ物、奴婢に関する民俗資料も含まれています。"
        },
        {
            "question": "書簡文の中で特に重要な資料とされているものはありますか？",
            "answer": "17世紀初めの各種文献の記録年代が確実であり、その数も168件に達するため、国語学、民俗学、服飾史研究において貴重な資料と評価されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 629,
        "QA": 471
    }
}